良心員工轟港鐵向政權低頭

良心員工轟港鐵向政權低頭

一班港鐵職員發公開信，表示會堅持專業服務市民。

【本報訊】港鐵在內地官媒施壓後跪低，近期每逢示威，均迅速封站及暫停部份路段服務阻市民上街。早前近千名港鐵員工，實名聯署表達對近期公眾活動及警方處理衝突執法手段的不滿後，昨日再有署名為「一班有良知的港鐵職員」向全港發表公開信，該批港鐵員工表明「即使公司向政權低頭，也會堅持專業，一心服務市民，並非要與民為敵」。

相關新聞：入夜堵彌敦道 轉戰九龍各區

與香港市民對立

參與撰寫公開信的港鐵員工，據報來自港鐵本地網絡內不同路線及不同崗位。公開信再次指斥港鐵，不單拒絕就警方於7.21元朗鄉黑恐襲事件延誤執法、導致大批市民受傷譴責警方，更縱容警方在營運中的鐵路範圍附近，發射催淚彈及使用過份武力驅散示威者，嚴重影響乘客及職員安全。

公開信批評港鐵近期罔顧乘客需求，停止部份路段做法明顯違背政治中立，港鐵無可置疑已失去經營鐵路的專業及自主，並站在大眾對立位置。職員更透露乘客對港鐵怨氣爆發，前線員工卻淪為磨心，造成士氣低落。在內地官媒提出評論後，港鐵即向政權下跪，令人質疑港鐵不再是服務香港大眾的鐵路公司。該批員工強調，港鐵職員並非與民為敵，會於不同崗位努力營運屬於香港人鐵路。

■記者鄭啟源

上一則
上一則
普選直幡現畢架山 促撤回人大8.31

下一則
下一則
路透爆中共出動網軍 藉TG搜尋示威者

入夜堵彌敦道 轉戰九龍各區
扮示威者被識破 警開真槍
港島區混戰 灣仔路障陷火海
打壓加速國際社會制裁中港
威權升級 香港人不認輸
泛民去信習近平促重啟政改
黎智英：勿被政府大搜捕嚇怕
記者染藍 皮膚灼痛似火燒
英議員視察「行街」撐港人
特朗普：倘無貿戰 港麻煩更大
李柱銘：實施《緊急法》隨時送中
田北俊倡林鄭辭職：市民或願唞
誤當被捕男是黃之鋒《環時》「炒車」
三立會議員獲釋 譚文豪︰新文革出現
快閃舖救細路「心悒流血 開心蝕錢」
國難五金 警掃場拘8人
警施陰招 三少年未告先押
法律界憂警藉保護令滅聲
留台兩港生被捕 大學校長願擔保
圍深水埗差館案 三人控暴動
警拘藏麵粉師生 稱可製炸彈
85連登仔一周製成港民主女神立中大
網民今「機場見」中大醫科生明罷課
爆眼少女胞妹憂姊遭警濫捕
普選直幡現畢架山促撤回人大8.31
路透爆中共出動網軍藉TG搜尋示威者
用太空卡登記 可防私隱洩漏
連登遭網絡攻擊「力度前所未見」
官媒：勇武組織是恐怖組織
記錄市民嗌口號 apm致歉
三個中五生：17歲之夏 結伴抗爭路
城大學生會臨委：最後一戰不能輸
中大學生會會長：我以「暴大」為榮
港鐵大搜捕 釀元朗恐襲2.0速龍無差別毆市民

有記者影住都打到咁誇張，尋日無影住會唔會被打至失救？

全員罷工唔該

無人代替到你地個位置